貧賤不怪父母

下一句係？

只能怪游錯窿

富庶不顧父母

欣賞你的思路

俄羅斯一間醫院一次調亂嬰兒的失誤，令兩名孩子的命運完全逆轉－－原本出身窮困家庭的體弱女嬰，獲得了一流的教育及治療，如今當上國營公司管理層；而原本出身小康之家的女嬰，卻要在極其貧困的環境下長大，母親酗酒、父親也變成殺人犯，她自己後來也變成傷殘。

69歲的圖加諾娃（Zoya Tuganova）近來終於找回30年前、在車里雅賓斯克（Chelyabinsk）一間產科醫院被調亂了的親生骨肉盧西亞（Luciya）。

盧西亞如今育有3子，但生活窮困，丈夫沒有固定工作，要靠政府津貼過活。她被調亂後不單自己的人生受影響，更毀了一家人的人生，因「父親」很快相信她不是親生女，指摘母親圖利根諾娃（Elvira Tuligenova）不忠，殺害了數名他認定是「姦夫」的村民，最終入獄。

而圖利根諾娃因承受不了丈夫的指控以及他人的閒言閒語，終日飲酒尋求解脫，盧西亞及2名兄弟姊妹要自食其力，常常要向村民乞討食物，在圖利根諾娃死後，3人更被送入孤兒院。

相反，原本應該在貧困家庭長大的卡蒂亞(Katya)就在圖加諾娃的養育下，受到一流的教育，雖然自小體弱多病，但就獲得很好的醫療照顧，並像母親一樣長大後加入國營俄羅斯鐵路公司任職管理層。卡蒂亞也表示，如果真由親生母親圖利根諾娃養大自己，可能一早就已病死。

圖加諾娃稱在醫院時已懷疑院方將孩子調亂了，不過醫生堅稱沒有，聲稱不可能犯這種錯，又威脅若圖加諾娃窮追不捨，會將她列為精神有問題，「我一直大叫、一直咒罵，但醫生指我瘋了，威脅要為我作精神病診斷。」

她又稱：「盧西亞出世時很健康，但因為她生活非常艱難，後來變成傷殘，也得不到良好教育。」她現嘗試與盧西亞重建母女關係，並與卡蒂亞準備起訴當局的過失。圖加諾娃表示：「一定要有人為調亂嬰兒而負上責任，我認為這是個罪行。我仍記得那產科醫生的姓名……我希望有罪的人會被追究責任。」

二世祖怪父母

貧賤不做父母

樣衰才怪父母

貧賤不應怪父母 只怪投胎遲與早 ; 他日金銀堆滿屋 只盼兩老化塵土.
誰人豈無不運時 照父顧母雪中屎 ; 欲求子女顧晚年 反問可有金鎖匙?

邊個發明養兒防老咁仆街

春風化雨情不念 今生債 今生還